法律問題 撞死左個衝紅燈嘅行人係司機有罪？

啱啱睇到隔離個po先諗到
假設個衝紅燈嘅人係喺架車就到佢面前先衝出去，咁個司機一定避唔到架啦 咁撚樣都係司機錯？ 加上司機部車比個行人咁撞一撞花咗，有冇得叫死者家屬賠償

未聽過地鐵火車車死人要坐監

就算係咩情況下, 你都應該見到個行人衝出黎啦
咁都唔剎制?

睇你就知車牌都無
要睇動機
去到行人路本身已經要行得慢兼兩頭睇 (理論上)
如果你係司機無咁做
車死人一樣有責任

留返比個官判啦
比你係呢到講羸連登仔又點

係咪點都係危險駕駛導致他人死亡

基本上差佬一定要落charge

點判就睇個官啦

你話剎就即剎到？
當個人係左邊行出嚟
左邊有車停緊等轉入左灣位
而架車中間行緊去直前
當你行30-40 人地行死位點見到即剎阿？
你有無牌架？

通過燈位快極都係50km/h 左右
一個正常留意交通路面既司機應該唔會撞得死個人

我渣車個時你仲係粒精子咋

你不如話係佢老豆好過啦

裝車CAM 係好重要

係囉, 司機有車牌, 係法律上係有duty of care, 即使唔係你錯, 你都有責任去保障其他道路使用者安全

即使行人係無心之失, 但司機都佔約7成責任, 結果係點就睇個官

除非證明到行人係故意令司機無可能睇到佢, 或者係一般人都無可能預測到個傷者係會行出黎之類既情況

利申: 唔係讀law

根本考車筆試個到已經有條例講過呢D 情況

所以考牌咪叫你行得慢同兩頭望, 係有原因

如果你個判斷力同執行能力咁差就唔應該去控制一架汽車

好撚無聊, 一個post已夠夠啦,
使唔使特登諗樣野出黎又開個post問呀,
去問個官啦

唔好睇到渣車好似好易
秒秒鐘都要留意路面情況, 要預左下一秒又有野飛出黎
好撚累

如果證明到你係無辦法/無可能避得開佢，無罪
如果證明唔到，就當係你避得開唔去避，罪名：危險駕駛引致他人死亡

車死人個心都唔好過啦
渣得車就一定要好小心

有紅綠燈嘅路
限速50公里

收唔到係司機問題
至少不小心駕駛掛

利申：鳩估

同埋香港地有交通燈既路口真係好少可以行到50 KM/H
咁鬼多車, 基本上應該剎左車撞唔死人
最多撞到佢斷手斷腳

咁要睇究竟佢係咪望到你先行出馬路
如果佢已經停係馬路前
你部車就到佢突然衝出黎
咁你梗係冇事

但如果佢係低頭望緊電話
冇留意到紅綠燈而冇停低直接過馬路
你應該意識到佢會唔望紅綠燈
所以你應該用喇叭警告佢有危險

係有罪，駕駛者係應該係任何情況下都保持警覺。
當然，真係佢自殺式咁跳過黎，都唔會判得好重。